世盃外圍賽默哀 保安員勸阻

世盃外圍賽默哀 保安員勸阻

【本報訊】港府持續對民意充耳不聞，導致社會局勢不斷升溫，幸港足主場迎戰巴林的世界盃外圍賽賽事仍能如期舉行，但球迷仍然爭取機會，在球場內表達政見。賽前網上有文宣呼籲球迷昨日入場支持港足，又建議在上下半場開賽以及中場休息時合唱抗爭歌曲《願榮光歸香港》。

相關新聞：若京出兵 即撤港獨立關稅地位

【大球場】有球迷高舉梓樂肖像，並在賽事22分鐘時起立默哀。何家達攝
AppleDaily

奏國歌被噓 球迷唱《榮光》

開賽前雙方球員進場，先播起巴林國歌，奏畢現場球迷掌聲雷動。雖賽前文宣呼籲球迷不要噓國歌，但似乎未起作用。中華人民共和國國歌奏起前，現場球迷已發出噓聲，更有部份球迷背向球場。現場噓聲不絕，直至中國國歌奏完一刻。球迷之後高叫「香港人反抗」、「五大訴求，缺一不可」等抗爭口號。隨後球迷再唱起香港之歌《願榮光歸香港》，歌聲響徹整個球場，唱畢再叫口號。

港隊主場賽事中噓國歌早有先例，足總因而多次被亞洲足協及國際足協罰款。最近一次是上月中對伊朗的賽事，當時足總被罰12萬港元，金額是歷來最高。

另外有人於網上發起「願贏波歸香港」入場撐港足活動，有南亞裔球迷身穿港隊紀念球衣響應撐場，比賽期間歡呼聲此起彼落，為港隊落力打氣，亦不時高叫「五大訴求，缺一不可」等口號。戰至22分鐘全場站立默哀一分鐘，悼念本月4日凌晨在尚德停車場墮樓後留醫五日不治的22歲科技大學學生周梓樂。默哀期間幾乎只得場內的皮球聲，雖有球場保安員嘗試呼籲球迷坐下，惟球迷沒有理會。

■記者麥卓溢

奏中國國歌期間不少球迷背向球場，並發出噓聲。
AppleDaily

cctvb 有講願贏波歸香港